<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>凡人修仙傳</title>
    <link>https://geonwprj.github.io/novels/podcasts/凡人修仙傳</link>
    <description>An audiobook of the novel 凡人修仙傳</description>
    <language>zh-cn</language>
    <itunes:author>AI Generated</itunes:author>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:category text="Arts"/>

<item>
  <title>凡人修仙傳 - 第三卷 第二百二十章 靈眼之泉</title></title>
  <description><![CDATA[    
      
第三卷 第二百二十章 靈眼之泉
條女弟子去攞靈獸之後，韓立就喺迎客臺度靜靜雞等緊，不過佢不時都會望下周圍啲禁制。
除咗韓立企嗰個山頂之外，靈獸山其他地方，都俾一個個五顏六色嘅禁制陣法，分開咗做大細唔同嘅靈獸棲息地。
每一笪俾禁制封住嘅地方，都係一種靈獸嘅馴養場，除咗麒麟閣輪值嘅弟子之外，其他人係唔准入去嘅。
係為咗怕陌生人嚇親啲靈獸，或者啲未馴服嘅靈獸會整傷外面嘅人。
所以成座靈獸山雖然睇落靜英英嘅，其實最少都住咗差唔多千隻唔同嘅靈獸，個規模真係嚇死人㗎！
嗰個女弟子冇俾韓立等好耐，食餐飯嘅時間之後，佢抱住一隻拳頭咁大嘅小獸，由某個禁制入面行咗出嚟，直頭向住韓立行埋嚟。
「呢隻就係雙瞳鼠，租佢每日要一塊低階靈石！」個女弟子用手輕輕摸咗下小獸啲軟毛，恭恭敬敬咁同韓立講。
「好啦，呢度係三塊靈石，我用三日就夠！」韓立好淡然咁同呢個女仔講。
「三日之後，師叔只要放開隻雙瞳鼠，佢就會自己返去麒麟閣㗎喇。喺呢段時間，都希望師叔可以好好對待呢隻獸，呢一袋係佢最鍾意食嘅土梨果，師叔得閒可以餵幾粒佢。」個少女接過啲靈石，將隻靈獸遞咗俾韓立，又拎咗個白色小袋仔出嚟，同韓立講。
韓立輕輕點咗下頭，就好自然咁接咗過去。
之後，佢就喺呢個女仔恭恭敬敬咁送佢走嘅目光入面，御住法器飛走咗喇。
韓立喺空中一路向西北飛去。
韓立一路趕路，一路都忍唔住打量住懷入面嗰隻乖巧嘅雙瞳鼠。
呢隻黃色小獸乍眼睇落，真係會以為佢係隻土鼠。
同樣都係體型細細、同樣都係黃色皮毛同埋條又幼又長嘅尾巴。
唯一唔同嘅，就係塊面生咗對同土鼠截然唔同嘅大眼睛。
咪睇少呢一點唔同，但即刻就令到呢隻獸可愛到極點！
特別係佢對眼入面，仲隱約有五色嘅流光閃下閃下，更顯得呢隻獸神秘又非凡。
就算韓立呢啲冷漠慣咗嘅人，見到呢隻獸乖巧嘅樣，都忍唔住摸咗幾吓。
忍唔住都想養番隻！
不過韓立都好清楚，咪睇呢隻小獸而家咁溫順，其實佢係隻貨真價實嘅一級中階妖獸嚟㗎。
呢隻獸除咗有對神奇嘅雙瞳之外，仲有棚可以生嚼銅鐵嘅鋼牙。
同埋對可以洞金穿石嘅前爪。
真係唔係表面睇落咁無害㗎！
諗到呢度，韓立又撥弄咗下呢隻獸嘅小耳仔，睇到佢有趣咁聳動咗幾下之後，忍唔住嘻嘻一笑，好似將心底埋藏咗好耐嘅嗰份童真，又再湧咗上嚟。
韓立帶住呢隻獸，就咁連續飛咗一日嘅時間，終於喺太嶽山脈西北部最外圍嘅地方，停咗落嚟。
呢度繼續向北飛多百幾里，就會入到元武國嘅地界，嗰度係元武國修仙大派天星宗嘅地盤，仲設立咗一處坊市，同黃楓谷嘅坊市隱約形成東西對峙嘅局面。
而向西飛多二百里，就係建州同越國最細嘅州郡——溪州嘅交界處。
呢個州，都係七大派唯一冇人駐紮嘅州郡。
因為呢個州入面除咗黃土高坡之外，就係一望無際嘅大沙漠，足足佔咗成個溪州四分之三有多。
而成個州嘅人口加埋，都只係得十幾萬人口咁上下，所以根本冇資源同人力可以用。
咁樣一嚟，自然就唔會入到七大派嘅法眼啦。
韓立之所以會揀喺呢附近開闢洞府，係有兩個原因嘅。
一來呢度喺太嶽山脈比較荒涼嘅地段，一面同元武國交界，一面就近住溪州，都係好少會有同門同其他修仙者經過嘅地方，咁樣一嚟，就唔會有人打攪到佢修行。
二來呢度離天星宗個坊市唔遠，如果佢想賣少少藥材或者買少少嘢嘅話，應該就好容易喺呢度成交到，而唔使擔心會俾人認出嚟！
抱住呢兩種諗法，韓立先至揀咗呢笪靈氣唔係最好嘅地方。
而唔似其他築基弟子嘅洞府，都密密麻麻咁集中喺幾個靈氣最濃郁嘅地段。
韓立降落之後，將一條預先準備好嘅幼繩，套咗喺隻雙瞳鼠嘅頸度，以免佢跑得太快，自己跟甩咗呢隻小嘢。
之後，又由個小布袋入面拎咗粒黃澄澄嘅圓形果出嚟，掉咗俾隻小獸俾佢啃。
冇幾耐之後，隻雙瞳獸食晒啲土梨果食到一乾二淨，就精神晒。
喺「噓噓」咁叫咗兩聲之後，「嗖」一聲，就衝咗入隔離啲草叢度，唔見咗影喇。
韓立就老老定定咁沿住條繩，慢慢跟埋過去。
……
韓立企喺一個險峻嘅山峯下面，望住對面嗰塊高百幾丈嘅巨型山壁，不停咁發呆！
因為佢手上條繩，穿過咗一條窄到冇得再窄嘅罅隙，直接伸咗入對面嗰塊山壁入面。
嗰陣時已經係第二日嘅下晝。
經過差唔多兩日嘅辛苦搵吖搵之後，呢隻雙瞳鼠嚟到呢個山峯附近嗰陣，竟然突然發晒癲咁衝刺。
一路將佢嗱嗱聲帶到呢度之後，就順住條罅隙直接捐咗入去。
韓立睇咗睇手上繃到實一實嗰條幼繩，心入面好奇心大發，就諗咗諗即刻拍一拍儲物袋，嗰把銀色巨劍就喺韓立隻手度出現咗。
韓立一手揸實條繩，一手揮舞銀劍好似有風咁，轉個頭就好似切豆腐咁，將眼前條幼罅擴大成一個可以俾人捐入去嘅粗糙入口。
佢一捐咗入去之後，即刻就放個護罩上身，跟住就沿住條繩一步步咁切開啲山石，慢慢向前行。
而所有散落嘅碎石灰泥，都俾佢個水屬性護罩擋晒喺外面，等佢仲可以保持身上面乾乾淨淨。
呢啲體力勞動，持續咗一個幾時辰之後，一條幾十丈長嘅簡陋石道就慢慢成形。
當韓立再次一劍劈落去嗰陣，突然「嘩啦」一聲，石壁終於俾佢劈開咗喇。
韓立見到咁就好開心，用晒啲力亂咁斬咗幾下，就將石壁徹底劈開咗，跟住一個箭步就行咗出去。
一個十幾丈大嘅天然巖洞就出現喺眼前，韓立啱啱一入到呢度，一股好濃嘅靈氣就即刻撲埋嚟，搞到佢大感愕然！
不過佢嘅目光，都係忍唔住沿住手上條繩望過去，淨係見到幼繩一路伸到巖洞嘅正中間，嗰度竟然有個不停汩汩咁冒水嘅微型泉眼，而隻雙瞳鼠竟然就喺呢個幾尺大嘅水坑中間，好寫意咁游嚟游去。
「呢係乜嘢嚟㗎？」
韓立今次真係嚇咗一跳，因為呢個石洞入面嗰啲好濃嘅靈氣，差唔多全部都係由呢個泉眼度嚟。
佢急忙行咗幾步過去，捧起一灘泉水，仔細咁觀察起嚟。
「呢係靈眼之泉，一定冇錯！」韓立冇點用到力，就肯定咗心入面嘅猜測。
「泉水入面蘊含嘅靈氣雖然唔似傳聞中咁誇張，呢個泉眼都好細粒，但千真萬確係世間罕見嘅靈眼之泉。」韓立將對手插咗入水入面，唔敢相信咁喃喃自語。
之後佢又合埋眼，感受住水入面冒出嚟嘅絲絲靈氣，塊面忍唔住又驚又喜。
講起靈泉，就唔可以唔講吓修仙界嘅靈脈、靈眼之說喇！
天地之間嘅靈氣並唔係均勻分佈喺世間嘅，而係有啲地方會濃郁啲，有啲地方就淡薄少少。
於是乎時間一耐咗，喺靈氣濃重嘅地方，一般都會形成或大或小嘅靈脈。
大嘅靈脈，有機會連綿幾萬里都唔斷，細嘅亦都可能淨係得幾里咁大，窄得可憐。
但無論實際大細係點，呢啲靈脈一旦成形，就會自動散發出淡淡嘅靈氣，等當地嘅靈氣循環不絕，唔會有枯竭嘅一日。
但同樣喺呢啲靈脈嘅唔同地方，產生出嚟嘅靈氣都並唔係一樣嘅。
嗰啲靈氣鬱結得最濃密嘅地點，梗係最啱修仙者打坐修煉㗎啦，所以就俾修仙界叫做「靈眼」。
而所謂嘅「靈眼」一般都係冇形冇色嘅，淨係可以憑住修仙者嘅感覺去體會佢嘅存在。
但凡係俾人叫做靈眼嘅地方，呢就代表咗呢度係附近靈脈靈氣最充足嘅地方，呢樣嘢係毫無疑問㗎喇！
雖然一般情況下，靈眼係冇形嘅，淨係某個地點嘅替代名稱。
但如果靈眼嘅靈氣太過稠密，仲可以長時間保持落去嘅話，就會慢慢產生實體，形成靈眼之物，譬如話靈眼之珠、靈眼之石、靈眼之泉咁囉。
甚至仲有傳說入面最高級嘅靈眼之樹。
呢啲靈眼實體化嘅出現，真係非常罕見㗎！
冇一件唔係經過幾萬年、甚至十幾萬年嘅進化，加埋機緣巧合，先至有可能形成。
所以呢啲靈眼實物，散發出嚟嘅靈氣遠比普通嘅靈眼要濃好多。
喺佢附近打坐練功，絕對有加快修煉速度嘅奇效。
最好嗰啲靈眼之物，甚至可以令到修煉者加快差唔多兩三成嘅修煉速度。
而且呢啲實物一旦形成，就算係靈眼之樹同埋靈眼之泉嗰類，都可以人為咁用法力搬走，而唔會損耗佢嘅功效。
    ]]></description>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 23:38:53 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://geonwprj.github.io/novels/podcasts/凡人修仙傳/episodes/0220.mp3" length="3786312" type="audio/mpeg" />
  <guid>https://geonwprj.github.io/novels/podcasts/凡人修仙傳/episodes/0220.mp3</guid>
  <itunes:duration>596.346667</itunes:duration>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
</item>
<item>
  <title>凡人修仙傳 - 第三卷 第二百一十九章 會談</title></title>
  <description><![CDATA[    
      
第三卷 第二百一十九章 會談
「掌門師兄，師弟幾日前行好彩築基成功，所以特登嚟向掌門稟報呢件事，希望掌門可以授予開闢洞府嘅權利。」韓立冇囉嗦，直接就開門見山咁講出佢嚟嘅目的。
「啱啱築基成功？」鍾靈道先係一愣，但隨後就恍然大悟咗。
好似咁攞到築基丹但冇即刻食，而係等到自己覺得時機成熟嗰陣，先再食丹藥築基成功嘅先例，都唔算少！呢位鍾掌門將韓立當咗係其中一個成員。
「呵呵，恭喜韓師弟進入築基期呀！本門嘅高階弟子又多咗一個人，真係可喜可賀嘅事！」鍾靈道一捻三條長髯，微笑着咁講。
「韓某只係好彩啫，呢個都多得師門賜落嚟嘅築基丹！」韓立滿面春風咁答。
鍾靈道聽完韓立嘅客氣說話之後，淡淡一笑，又仔細打量咗韓立一次。
呢個時候，佢愈睇韓立就愈覺得眼熟，肯定以前應該見過先啱，只係到底係幾時喺邊度，但一時之間點諗都諗唔起。
咁樣一嚟，鍾靈道忍唔住頷首陷入沉吟，苦苦咁冥思起嚟。
韓立見到咁心入面覺得好笑，都唔打擾對方，就自顧自咁攞起茶杯，慢慢咁品味起茶水嚟。
片刻之後，鍾靈道腦海入面靈光一閃，竟然真係諗起昇仙令件事。
當初企喺議事殿入面嗰個後生仔，同眼前呢位神情自若嘅師弟，忍唔住重疊咗埋一齊！
回想起韓立底細嘅鍾靈道，忍唔住猛咁一抬頭，滿面愕然咁驚呼一聲：
「係你，當初揸住昇仙令入谷嘅嗰個弟子！你竟然築基成功咗？」
「掌門師兄都仲記得韓某啦！當初可以拜入黃楓谷件事，都真係要多謝掌門嘅成全！」韓立見到對方認得自己，都冇驚慌，輕笑着咁向鍾靈道表示謝意。
鍾靈道聽到對方一口一句「掌門師兄」，呢個時候先意識到對方已經唔係當初拜門嘅散修弟子，而係同佢輩分一樣嘅築基期修士！於是面上訝色一閃而過，再一次恢復咗從容不迫嘅神情，並溫和咁講：「呢個冇乜嘢。
本掌門幾年前只係照規矩辦事咋嘛！反而韓師弟竟然可以用偽靈根資質築基成功，呢個先至係不可思議嘅事！傳咗出去，師弟恐怕即刻名揚修仙界啦！」
就算鍾靈道表面上好似已經恢復番常態，但說話入面都仲係透露出心入面嘅詫異。
咁都唔怪得。
當初韓立嘅狀況，呢位鍾掌門係知得一清二楚嘅。
咁樣一個四屬性嘅偽靈根都可以築基成功，的確太難令人接受。
韓立見到咁，笑咗一笑，用半開玩笑嘅口吻咁講：「我亦都冇諗到。
一粒築基丹食落肚，竟然真係會築基成功。
只可以話係老天爺幫手，睇嚟韓某都係蠢人有蠢福啦！」
韓立咁樣一講，竟然真係講到對方好開心！「不過，韓師弟！當初築基丹唔係讓咗畀葉師弟嘅侄孫咩！又喺邊度攞到新嘅築基丹呀？」鍾掌門啱啱笑咗兩聲，就轉念諗起呢個唔明嘅地方，就開口問。
「嘿嘿！掌門師兄，講開又講，呢粒築基丹，都仲係你畀我㗎嘛！」韓立心入面一樂，塊面笑呵呵咁講。
「我？」呢吓鍾靈道就摸不着頭腦啦。
佢點會冇呢個印象？
「掌門係咪唔記得咗，從禁地入面生還出嚟嘅幾個人入面，有三個人都攞到築基丹嘅獎賞，而我咪就係其中一個囉！」韓立終於收番笑容，認真咁講。
「你咪就係嗰個李師叔，收嘅記名弟子？」鍾靈道再都冇辦法保持鎮定嘅樣，動容咗起嚟。
「冇錯，我嘅確係李化元師傅，嗰次禁地之行收嘅弟子！」韓立冇否認，一口就承認咗。
「原來係咁。
我話點解韓立呢個名，點解會咁耳熟？原來師弟就係前兩年，喺谷入面搞到沸沸揚揚嘅嗰個弟子呀！」鍾靈道眼入面嘅訝然之色更濃啦，但說話嘅語氣就更和善咗啲。
鍾靈道嘅意思好明確。
韓立既然已經築基成功。
咁以後成為李師叔正式弟子嘅事，基本上係十拿九穩㗎啦，佢自然唔想同韓立結怨。
而且佢暗自諗住：「
「咁睇嚟，呢位韓師弟都算執到寶先築到基成功，如果唔係憑佢個資質，想築基絕對百中無一！」鍾靈道雖然心裡面係咁囉囉攣。
但係表面上佢梗係同韓立客氣咗幾句，然後先叫韓立等一陣，等佢去攞本名冊。
韓立梗係一口應承曬，之後就靜靜咁等對方返嚟。
過咗盞茶時間，鍾靈道終於攞住塊白色玉牒行咗入嚟。
跟住當住韓立面，佢用枝金漆筆，喺玉牒上面密密麻麻咁多名嘅最底嗰行，寫上咗韓立個名。
總算幫佢登好咗冊喇！
韓立見到咁，心裡面好開心，知道咁樣一嚟，就可以名正言順咁有自己個洞府喇。
鍾靈道成日幫啲新築基嘅弟子搞呢啲雜事，一見到韓立塊面有笑容，自然就估到韓立心裡面諗緊乜嘢喇。
於是佢微微一笑，跟住由儲物袋度攞咗三舊中階靈石同埋五支有薄薄白霧籠罩住嘅小旗仔，交咗畀韓立。
「呢啲係乜嚟㗎？」
韓立對於畀中階靈石，都仲可以理解到啲嘅，可能係門派對築基弟子嘅一種獎勵卦！但係呢五支巴掌咁大嘅旗仔係做乜用㗎？由佢哋古怪嘅樣同埋啲靈氣嚟睇，似乎唔係普通嘅法器，好鬼古怪！
但仲未等韓立開聲問，鍾靈道一反手，又遞咗塊玉簡畀韓立，跟住解釋話：
「呢啲靈石，係每個啱啱築基嘅弟子都會攞到嘅一次性獎勵。
之後每年，都仲會有舊中階靈石免費派畀你哋，仲唔使你哋做任何雜務㗎！」
「至於呢幾支迷蹤旗，就係開闢洞府必備嘅嘢，雖然佢哋佈落嘅迷蹤法陣，只係最簡單嘅小型陣法，但都夠擋住凡人或者野獸嘅騷擾㗎喇！當然如果師弟你本身好熟陣法，自然就唔使呢啲小旗啦。
另外，呢塊玉簡裡面就有佈陣要訣同埋操控方法，當然關於築基後應該注意嘅一啲嘢，我都複製咗喺入面。
等師弟你返去之後，可以慢慢睇真啲。」
「有勞掌門師兄！」韓立雙手接過，嘴裡面係咁講多謝。
呢啲的確都係韓立而家最需要嘅嘢，搞到佢開心到不得了！
啲嘢搞掂曬之後，韓立同呢位鍾掌門再傾咗柱香時間之後，先至同佢道別，離開咗議事殿。
離開石殿之後，韓立本來想即刻飛出黃楓谷，去親自搵個地方開闢洞府。
但係喺半路上面，睇曬一次鍾靈道畀佢嘅玉簡之後，韓立就即刻改變咗主意，御器一轉彎，飛去咗其他地方。
「麒麟閣」呢個名好有氣勢，好響！佢都係黃楓谷最重要嘅其中一個地方嚟㗎！
因為呢度係谷裡面專門放養、馴化靈獸嘅地方。
「靈獸」其實就係妖獸。
妖獸畀修仙者馴服咗自然就變咗所謂嘅靈獸啦！
呢個麒麟閣入面嘅靈獸，大部分都只係一級靈獸咋嘛，就算有啲個別係二級妖靈獸，嗰啲都係其他人擺喺度嘅，唔可以隨便驅使嘅。
不過，就算只係一級靈獸，嗰啲都為谷裡面啲弟子提供咗好多方便服務。
例如，代步載人、睇門口、搵靈藥、幫手打敵人咁囉。
而韓立，就係為咗呢度一種叫「雙瞳鼠」嘅妖獸而嚟。
呢種外形好似普通老鼠咁，但係天生有神目嘅靈獸，正正就係鍾靈道喺玉簡入面介紹畀韓立嘅。
佢係搵洞府地點最好嘅幫手！
呢種一級中階嘅妖獸，佢對眼可以輕易咁睇穿迷霧、河流、樹木呢啲阻礙普通修仙者視線嘅嘢，而且天性仲鍾意捐入啲靈氣最濃密嘅地方鑽地打洞築巢。
所以略為訓練過之後，呢隻雙瞳鼠就係搵靈眼之地最好嘅探子！好受谷裡面啲弟子歡迎！
韓立唔係第一次嚟呢度麒麟閣，以前倒有幾次做嘢嗰陣，喺佢門口匆匆咁經過。
所以對呢度都唔算完全陌生。
當佢由天上面落嚟，落喺成座翠綠小山都係屬於麒麟閣嘅奇獸山迎客臺嗰陣，即刻有個低階女弟子行咗過嚟，同韓立行禮話：
「呢位師叔，係咪嚟租靈獸㗎？」清脆咁講完呢句說話，呢個得十六七歲嘅女弟子，忍唔住露出期待嘅樣。
韓立見到咁，淡淡一笑，就開聲話：
「而家山上面，仲有冇空閒嘅雙瞳鼠呀？我要租一隻，用兩日！」
「有呀，梗係有啦！我而家就去幫師叔領一隻過嚟！」呢個女弟子聽完，塊面一開心，好開心咁講。
    ]]></description>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 23:38:53 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://geonwprj.github.io/novels/podcasts/凡人修仙傳/episodes/0219.mp3" length="3516587" type="audio/mpeg" />
  <guid>https://geonwprj.github.io/novels/podcasts/凡人修仙傳/episodes/0219.mp3</guid>
  <itunes:duration>565.077324</itunes:duration>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
</item>
<item>
  <title>凡人修仙傳 - 第三卷 第二百一十八章 缺陷與優勢</title></title>
  <description><![CDATA[    
      
第三卷 第二百一十八章 缺陷與優勢
（今晚仲有一更，我就算唔瞓都要幫大家寫出嚟！不過，可能會遲啲㗎！呵呵，大家不妨聽朝先睇都得㗎。
其實尋晚就應該有一章㗎啦，但係邊個叫我通宵嗰陣凍親呀，直到今日晏晝先至好返啲咋！）
馬師兄講到呢度，停咗一停，塊面露出啲遺憾嘅樣，跟住又話：
「但係可惜嘅係，呢個劍訣練到深層之後，有個頂唔順嘅缺陷。
由第四層開始，用青元劍訣嚟吸納天地靈氣嗰陣，每隔幾日就會出現散功嘅奇怪現象，之前幾日用呢個法決煉出嚟嘅法力，竟然會無啦啦自己散失一部分。
呢樣嘢搞到人完全摸唔清頭腦！」
「第四層嘅劍訣，流失嘅速度都唔算得人驚，得番十分之一嘅新練法力會散走。
如果辛苦少少嘅話，普通修士都補得返㗎！但如果升到第五層、第六層嘅話，咁靈力嘅流失就會變到好得人驚，會以每層加十分之一嘅速度，搞到辛辛苦苦練出嚟嘅法力，繼續擴大流失。
即係話，第五層嘅劍訣會流失十分之二嘅新練法力。
第六層嘅就會流失十分之三。
咁樣一嚟，邊仲有幾個人敢練青元劍訣呀？」
「而且呢個門派啲弟子練嘅青元劍訣，以前最高都只係第六層。
六層以上，就要求一定要係結丹期修士先可以練。
但係睇呢種功法到咗第六層，就已經流失咗差唔多三分之一嘅靈力。
呢啲高人，邊仲敢冒呢種奇險呀！萬一第七層之後嘅青元劍訣，仲繼續加大靈力嘅流失，咁佢哋呢啲高人咪太冤枉囉！」
「要知道，到咗結丹期之後嘅功法，每進步一層，都千難萬難！而呢個青元劍訣仲難練到極點，搞到佢哋使咗十幾年甚至幾十年嘅時間，去冒呢個險做呢啲蠢事。
俾邊個做，邊個都唔會做㗎啦！更何況，呢個青元劍訣又殘缺不全。
又唔係仙家妙法！又冇足夠大嘅動力，搞到佢哋去做呢啲險事。」
「但係，呢個劍訣嘅劍芒神通的確好實用，就咁放棄又好可惜。
於是乎。
有啲人就只係練咗頭三層嘅青元劍訣，完全將佢當做輔助法門嚟用。
咁樣一嚟，既唔使驚散功，仲可以繼續用劍芒嘅神通。
當然，就算淨係練出劍芒神通。
呢個都要求呢啲弟子，使四五年時間單獨練呢個劍訣先得。」
韓立聽完小老頭講咗一大輪之後，聽到呆晒。
等到回過神嚟之後，只係覺得心裡面好唔舒服！
唔係嘛，佢依家已經練成第四層劍訣啦！照咁講，如果之後仲想繼續練青元劍訣，咁練出嚟嘅法力，會無啦啦唔見十分之一。
而且隨住層次越嚟越深，流失嘅法力仲會再增加！
咁仲叫佢點練呀？
不過，既然講到咁明白啦！咁佢講咩都唔會傻到。
仲會將呢個劍決繼續練落去。
青元劍訣嘅修煉，都係到此為止啦。
韓立呢個決心先啱啱落咗冇幾耐，小老頭跟住講嘅嘢，又搞到韓立心裡面一動，有啲意外！
「呢個青元劍訣缺陷咁大，但係都仲有佢獨特嘅地方嘅。
唔係嘅話，當年都唔會成為一個門派嘅鎮派法決啦。」小老頭抿咗抿嘴唇，突然好似有感而發咁講。
「我聽人講過，呢個劍訣雖然練起嚟慢到冇得比，但係呢個劍訣每練成一層之後。
都可以起到擴經展脈，深邃丹田嘅奇效。
會令到練咗劍訣嘅修士，佢哋嘅法力會比同級嘅其他修士，要深厚啲。」
「不過具體可以深厚幾多？呢個就要睇練成嘅劍訣層次啦。」
「但據當時嗰個。
唯一將青元劍訣練到第六層嘅前輩弟子講，已經練成第六層劍訣、築基後期嘅佢，喺法力上面會比其他嘅修士多出差唔多三分之一。
呢啲多出嚟嘅法力，啱啱好同而家用青元劍訣練出嚟嘅法力流失比例一樣。
咁巧合，呢個唔可以唔講，呢個劍訣仲真係有幾分奧妙㗎！」
小老頭似乎對呢個青元劍訣。
研究得真係唔少，越講越起勁。
到後來，甚至講到口沫橫飛、手舞足蹈咁滯！搞到韓立嗱嗱聲講第二啲嘢，硬係將青元劍訣件事就咁揭過咗去，咁先至令到呢位馬師兄恢復返少少正常。
對韓立嚟講，呢個劍訣再有咩其他神妙，佢都唔會去練㗎啦。
要知道佢本身資質都唔得，再特登去練呢個慢到冇得比嘅殘缺法決，咁佢除非根本唔想結丹，唔係嘅話個腦真係入水啦！
就算係嗰啲正常嘅功法，韓立估計如果可以再搵到一啲靈丹配方嘅話，可能呢世結丹，都唔係冇咁丁點可能㗎！
跟住，韓立同小老頭傾咗一陣偈之後，就告辭走咗啦。
依家佢築基有成，自然唔可以再幫人睇藥園喇，所以返到以前住嗰間茅屋仔，執咗少少嘢之後，就飄飄然咁走咗。
嗰陣天色已經好光，啱啱好係佢去議事殿辦事嘅時候。
啱啱築基嘅韓立，心入面嗰股興奮勁仲未完全散晒。
一心諗住搞掂晒啲嘢之後，就即刻開闢一個自己嘅洞府！
對於呢樣嘢，韓立等咗好耐喇！畢竟有咗自己地頭之後，做乜嘢都唔使再鬼鬼祟祟，可以光明正大喺自己地方做任何嘢。
韓立越諗越興奮，唔知唔覺咁御器飛到議事殿。
睇住大門嗰兩個後生弟子，明顯唔識韓立，但係韓立築基期嘅身份，佢兩個就一眼睇晒。
咁樣一嚟，自然唔敢因為韓立後生，就慢怠佢！
所以，佢兩個一齊行前一步，即刻鞠躬施禮咁講：
「呢位師叔，有冇啲乜嘢需要我哋晚輩幫手呀？」
「師叔？」
韓立一聽到咁講，心入面有啲好笑。
一年前如果見到佢兩個，佢恐怕仲要叫人一聲師兄！依家，築基之後身份大唔同晒，即刻變咗長輩！呢樣嘢真係搞到韓立有啲唔多習慣。
不過，見到啲年紀同自己差唔多嘅人向自己問好施禮，感覺都幾唔錯吖嘛！
「鍾掌門喺唔喺度呀？我有嘢想見吓佢！」韓立大模廝樣咁講。
呢兩個煉氣期弟子，一聽到韓立咁講，忍唔住對望咗一眼，跟住企右邊嗰個答道：
「掌門去咗百機堂辦事喇，不過應該好快就返嚟喇！不如，師叔你不如先行入堂廳等陣？」
韓立皺咗一皺眉頭，但係好快就恢復正常，以一副無所謂嘅語氣咁講：
「好吖！既然係咁，我等陣就得喇！」
「好嘅！師叔呢邊請！」
另一個都好機靈，向後退咗兩步，就幫韓立帶路。
韓立跟住呢個人，穿過大廳，就俾人帶到一間比較大啲嘅堂屋入面。
間屋唔止執到乾乾淨淨、企企理理，仲喺四邊牆壁掛咗啲筆墨書畫，睇落好有文雅書香氣息。
「師叔你不如喺度抖陣先，等掌門一返嚟，弟子就會即刻同掌門稟明！」個後生仔好熟手咁幫韓立斟咗壺香茶之後，就退咗出去。
韓立望咗望個後生仔行開嘅背影，點咗點頭，但又搖咗搖頭！
佢之所以首先點頭，係覺得呢個後生仔無論眼神、舉止，冇一樣唔令佢非常滿意，一絲瑕疵都挑唔到出嚟，睇嚟係專登經過一番訓練之後先有咁出色嘅表現！
而佢又搖頭，就係為呢啲低階弟子覺得有啲悲哀！
一個修仙者唔好好地閉門苦修功法，卻要好似凡間嘅僕從咁喺度輪更睇門，幫人斟茶遞水，真係好可惜吖嘛！
依家諗返，當初如果唔係用咗粒築基丹買通葉姓老者，恐怕佢嘅境況都唔會好得去邊。
都一樣要鞠躬嘅鞠躬，要卑躬屈膝嘅卑躬屈膝，講唔定仲更加唔如意添！
韓立喺屋入面嘆緊香茶，心入面諗咗好多嘢嘅時候，鍾大掌門好快就返咗嚟。
當佢從睇門口嘅弟子嗰度聽講，有個後生築基期修士搵佢嘅時候，忍唔住有啲驚訝。
因為從守門弟子嘅形容嚟睇，佢對呢個人好陌生，亦都冇從幾百個築基期弟子入面搵到相似嘅人。
「廿五六歲左右，皮膚有啲黑，樣貌普通，呢個會係邊個？」鍾靈道帶住三分驚訝，兩分好奇，急急腳咁向韓立喺嘅客廳行過去。
一入到屋門，就見到一個中等身材、着住黃楓谷服飾嘅後生仔，背住佢面向牆上嘅一副萬花圖，睇到津津有味！
不過，明顯鍾大掌門入屋嘅聲，俾對方聽到咗。
所以呢個人即刻轉過身，向佢鞠咗個躬施禮咁講：
「掌門師兄！師弟韓立，向掌門見禮喇！」
「韓立？」
鍾掌門一聽到呢個名，覺得有啲耳熟，似乎曾經聽過！但係仔細望咗對方一眼之後，除咗有啲面善之外，都冇諗起對方究竟係邊個嚟㗎。
呢下搞到佢心入面一陣汗顏，塊面忍唔住露出少少尷尬嘅神色。
「韓……韓師弟呀，快啲請坐，唔使客氣！師兄身為掌門，有啲嘢忙緊，遲咗少少嚟，師弟唔好見怪吖！」
鍾靈道，都係個唔知見過幾多大風大浪嘅老狐狸，隨口打咗幾句哈哈，就輕而易舉咁化解咗認唔到對方嘅尷尬氣氛。
韓立對於呢位鍾掌門認唔到自己件事，並冇覺得驚訝！
要知，當初韓立見呢個人嘅時候，嗰陣都仲係五年前嘅事。
嗰陣時嘅佢，只係一個資質好差嘅煉氣期弟子，對方自然唔會擺佢上心，更何況對佢留有咩深刻印象吖。
如果對方真係一眼就認得出佢，韓立反而會大喫一驚！(未完待續，如欲知後事如何，請登陸，章節更多，支持作者，支持正版閱讀！)
    ]]></description>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 23:38:53 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://geonwprj.github.io/novels/podcasts/凡人修仙傳/episodes/0218.mp3" length="3896020" type="audio/mpeg" />
  <guid>https://geonwprj.github.io/novels/podcasts/凡人修仙傳/episodes/0218.mp3</guid>
  <itunes:duration>624.437324</itunes:duration>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
</item>
<item>
  <title>凡人修仙傳 - 第三卷 第二百一十七章 劍訣</title></title>
  <description><![CDATA[    
      
第三卷 第二百一十七章 劍訣
寫咗成個下晝，終於寫完呢一章喇。夜晚再試吓，睇吓仲可唔可以出多章呢！大家有飛嘅就畀多幾張啦，嗚嗚，最近新書月票榜都跌到第八名啦！
後面三層劍訣練成嘅神通，係個叫「劍影分光術」嘅法訣，修煉嘅前題係一定要有件飛劍類嘅法寶先得，當然如果係飛刀都得嘅。
練成之後，呢門神通對敵嗰陣，可以借用飛劍嘅劍光，再幻化多條同飛劍一模一樣嘅劍影出嚟，可以迷惑敵人嘅視線，仲跟住本體一齊攻擊敵人。
雖然劍影啱啱練成嗰陣，得本體十分之一嘅威力，但隨住劍訣層次嘅提升，佢嘅威力仲可以增加，去到第九層嗰陣就已經有三分之一嘅威力喇。
而且劍影修煉嗰陣，唔止幻化得一條，由第七層開始，每升一層就可以練多條劍影出嚟。
咁樣一嚟，青元劍訣練到最盡，就可以同時有三條同飛劍外觀一樣，但威力得三分之一嘅劍影。
咁睇嚟，呢個「劍光分影術」嘅神通好似都唔差喎，仲可以練吓咁。
但韓立已經知，黃楓谷咁多築基期嘅修士，都冇人真係將佢深練落去，呢度面嘅古怪實唔少嘢！所以佢好後悔，點解當初冇打聽清楚當中嘅緣由，只係以為肯定唔會修煉呢個青元劍訣，所以就大大咧咧咁求其過去咗。
到而家，韓立雖然明知呢個法訣大有問題，但都唔得唔頂硬上練吓，只係希望呢個法訣千祈唔好有啲乜嘢類似走火入魔嘅後患先得。
不過佢都諗過轉頭，其他人雖然冇深入修煉，但都好似練咗兩三層咁。
咁睇嚟，稍微練吓都冇乜大問題嘅。
抱住呢種自我安慰嘅諗法，韓立無奈咁按照青元劍訣嘅法門，吸納咗體內就快發作嘅藥力。
呢個功法只係簡單咁運行咗一個循環，韓立就覺得轟咗一下，呢種吸咗藥力令法力暴漲嘅感覺，令佢舒服到幾乎叫出聲！
韓立沉醉喺呢種美妙滋味當中。
唔由得將法訣一遍又一遍咁循環落去，而神智就慢慢咁神遊天外喇。
唔知打坐咗幾耐，當韓立將體內最後一絲藥力吸晒嘅時候，終於從呢種美妙嘅體驗中醒返過嚟。
醒返過嚟嘅韓立。
呆咗一陣，但之後二話不說就企起身。
之後瞇起眼，側住頭諗咗吓，就突然抬起手臂喺身前比劃咗吓，即刻由手指度竄出咗尺幾長嘅一截青濛濛劍芒，寒氣逼人。
睇落利到不得了。
見到呢度寒光，韓立唔單止冇高興，反而苦笑咗！之後手臂突然一甩，青光竟然猛然暴漲，一吓變成咗丈幾長，差唔多就插到對面塊石牆入面。
「今次大鑊喇，估唔到剩餘嘅藥力咁勁，竟然一吓就練成咗第四層嘅劍訣，唔知會唔會好大鑊呢！」韓立塊面陰晴不定咁嘀咕道。
「算喇，頂多以後唔再練呢個劍訣就係喇！」韓立喃喃咁講。
接著佢一放低手臂，青色劍芒就消失咗。
不過，好奇心大發嘅韓立，都係執起嗰本《青元劍訣》，翻睇咗有關護體劍盾嘅法訣，仲默記咗幾次。
接著，韓立低頭沉思咗一陣之後，閉埋咗雙眼，跟住再猛咁一擘大眼，身上已經出現咗一個奇特嘅護盾。
呢個護盾全身青色嘅。
同普通嘅防禦罩差唔多大細，但表面唔再係通常嗰種平滑形態，而係表現出好似刺蝟咁嘅芒刺狀，睇落隱隱有種煞氣透出嚟。
「呢個就係護體劍盾？」韓立仔細觀察住身上嘅刺盾。
有啲驚訝。
「劍訣上面話，呢個盾可以自己釋放劍芒，反擊敵人。
可惜而家冇得測試吓！」韓立好遺憾咁諗。
接著，韓立郁動咗下手腳，又詳細探查咗一次體內嘅真元，發現真係冇乜唔妥之後。
先至放心咁執好嘢離開咗地火屋。
之後，啱啱就迎頭撞到醜漢！
一諗起醜漢見到自己嗰陣嘅驚訝表情，韓立喺半空唔禁會心一笑。
呢個時候，天啱啱光，韓立一個人影都冇撞到咁返咗百藥園。
佢當初藉口話要搵地方閉關築基，藥園自然又交返畀小老頭。
搞到對方一肚氣，對佢吹鬚𥅈眼咗一輪。
韓立入到園入面嗰陣，小老頭喺茅屋前面閉目吸納緊天地靈氣。
雖然冇擘大眼，但都依然準確咁叫得出韓立個名。
呢個都唔出奇，百藥園嘅禁制除咗小老頭之外，就只係得韓立可以出入自如喇。
不過，呢位馬師伯啱啱嗌咗韓立個名出口嗰陣，佢忽然間就好似感應到啲乜咁，猛地擘大咗對眼，唔敢相信咁望住韓立。
「竟然築基成功咗喇？」
「馬師伯，弟子真係僥倖入咗築基期咋！」韓立躬身行咗個禮，輕輕哋笑住咁講。
小老頭雖然呆咗一陣，但慢慢就回復返正常喇。
但佢嘴邊都仲係喃喃自語咁講：
「嘩！太唔可以思議喇！竟然真係入到築基期！」
佢嘴度咕噥咗兩句之後，塊面忽然間認真咗，肅然咁講：
「既然大家依家都係築基期嘅修士啦，「師伯」呢兩個字就唔好再提喇，以後我哋都係師兄弟相稱啦！我呢就大你少少，師弟如果你唔嫌棄嘅話，叫聲『馬師兄』就得喇！」
韓立聽完，含笑點咗點頭，亦都冇反對。
呢啲以境界嚟分輩份嘅事，係修仙界嘅慣例嚟，冇乜嘢好謙虛㗎！
之後，個小老頭，即係韓立嘅馬師兄，就同韓立一齊入咗屋。
喺張枱前面各自坐低，仲沖咗壺靚茶。
啱啱坐低冇幾耐，個小老頭就急不及待咁問韓立築基嘅經過係點。
韓立當然唔會講晒真相畀對方聽啦，不過喺地火屋築基呢件事佢就冇隱瞞對方，老老實實咁講咗畀對方知。
因為只要稍微查一查，對方好容易就可以打聽到呢件事。
佢只係話，租咗間嶽麓殿地火屋，跟住就食咗師門獎勵嘅築基丹，喺入面閉關咗差唔多一年，就係咁唔知點解就僥倖成功咗喇。
個小老頭一路聽住韓立講嘢聽得好入神，一路就不停咁「嘖嘖」稱奇。
當佢聽完韓立講嘅另一個版本嘅故事之後，就眨咗眨眼對佢講：
「韓師弟！聽你咁講，你呢個築基嘅過程同人哋都差唔多啫！憑你咁嘅資質都築基成功到，我只可以話師弟你行咗大運喇，連百分之一嘅機率都畀你撞到！」個小老頭因為前幾年同韓立一早熟到不得了，所以講起嘢嚟直腸直肚，絲毫都冇掩飾佢對韓立嘅羨慕，甚至塊面仲直接顯現咗妒忌嘅表情。
「呵呵！呢啲只可以話師弟我福星高照啦，我自己都冇諗過，竟然就咁容易就入到築基期喇！」韓立打咗個哈哈，笑騎騎咁講。
「不過，韓師弟既然築基成功咗，咁就要去掌門嗰度打聲招呼，叫鍾掌門將你個名登記喺冊度！咁樣一嚟，以後師弟你嘅待遇，就會按照高階弟子咁處理，每年攞到嘅靈石都唔少㗎！」小老頭好似講笑咁講。
「多謝師兄指點！」韓立聽完塊面神色一動，發自真心咁講。
「呢啲冇乜嘢！點都好，你同我都相處咗咁多年，應該提你嘅事，我都會盡量同你講聲嘅。」小老頭擺咗擺手，無所謂咁講。
「其實築基之後，本門畀嘅最大好處，就係容許築基期弟子可以喺太嶽山脈任何一個地方，自己開洞府獨自修行！而且仲有……」
之後，小老頭詳細咁同韓立講解咗好多進入築基期之後，應該要留心同注意嘅事，搞到韓立聽完之後就不停咁點頭。
但當對方講解完呢啲事，又同韓立隨口傾咗幾句偈之後，韓立都係忍唔住向對方問起「青元劍訣」嘅事。
「青元劍訣？」小老頭塊面閃過一絲訝異嘅神色！
但佢深深咁望咗韓立一眼之後，亦都冇追問啲乜，就諗咗諗開口講：
「呢個青元劍訣嘅事，我嘅確聽人講過啲，而且都修煉咗三層。
呢部劍訣並唔係我哋黃楓谷嘅本門法訣，而係好多年前畀本門滅咗嗰間叫玄劍門嘅鎮派絕學。
而且原本都唔係九層，應該係十三層先啱。
據講當時玄劍門個門主眼見就嚟滅門，竟然當場就要毀咗部劍訣，但當時本門有幾位師祖出手都唔慢，硬係從對方手上搶咗半部功法返嚟，剩返嗰半部就咁毀咗失傳咗喇。
所以本門依家流傳嘅青元劍訣只係殘本咋！最多都係修煉到結丹期，就再冇後續功法喇。
而全本嘅劍訣，聽聞連分神期嘅功法都有，不過就唔知係真定假喇？」
小老頭搖頭晃腦咁講到呢度，伸手拎起眼前個茶杯飲咗一細啖，再繼續講：
「缺少咗後續功法嘅青元劍訣，雖然同其他一流功法比起上嚟係差少少，但威力其實都幾唔錯㗎！特別係佢嘅劍芒同護體劍盾嘅瞬發特性，更加受唔少築基期同門追捧。
所以如果修煉起嚟比較容易嘅話，本門上下都仲有唔少人願意將呢部劍訣當主功法嚟修煉㗎！畢竟元嬰期嘅功法對我哋嚟講太遙遠喇，根本就唔可能用得上。」(未完待續，如欲知後事如何，請登陸，章節更多，支持作者，支持正版閱讀！)
    ]]></description>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 23:38:52 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://geonwprj.github.io/novels/podcasts/凡人修仙傳/episodes/0217.mp3" length="3764979" type="audio/mpeg" />
  <guid>https://geonwprj.github.io/novels/podcasts/凡人修仙傳/episodes/0217.mp3</guid>
  <itunes:duration>598.703991</itunes:duration>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
</item>
<item>
  <title>凡人修仙傳 - 第三卷 第二百一十六章 藥力</title></title>
  <description><![CDATA[    
      
第三卷 第二百一十六章 藥力
韓立見對方咁小心翼翼咁賠罪，搞到佢都唔好意思再搵人哋晦氣。
唯有打消咗原本想教訓下對方嘅念頭！畢竟個醜漢除咗之前對自己有少少唔禮貌之外，都冇犯啲乜嘢大錯！
韓立心諗，塊面色就緩和返落嚟，淡淡然咁講：
「既然冇乜嘢事，咁我就先行喇！」
講完，韓立就輕輕鬆鬆咁離開咗呢度！
個醜漢望住韓立消失咗嘅背影，好長一段時間，最後先至嘆咗大啖氣，嘴扁扁咁自言自語咁講：
「真係冇天理㗎喇！人哋喺地火屋入面，隨隨便便就可以閉關築基成功。
點解我哋特登搵間靜室，仲搵咗一大堆輔助丹藥，反而衝關唔成功嘅！怪唔之得啦，呢條友仔可以畀李師祖收做徒弟，睇嚟佢資質一定同其他人唔同！」
個醜漢竟然將韓立當咗係資質超晒班嘅天才！如果畀韓立本人聽到嘅話，恐怕佢會喊都唔係笑都唔係！
而呢個時候嘅韓立，已經行咗出嶽麓殿。
守住傳送陣嗰兩個人，又換咗其他人，唔係嘅話見到韓立突然由煉氣期入咗築基期，恐怕會嚇到佢哋一跳。
韓立駕馭住飛行法器，喺天上面慢慢咁行，心情好到不得了，同時回想緊自己入咗築基期嘅一番經歷！
五個月前，當韓立煉完築基丹之後，經過一番考慮之後，覺得喺地火屋度築基，都真係個唔錯嘅主意嚟。
最少都唔使擔心會有人突然闖入，會打斷閉關，搞到佢半途而廢！
於是乎，已經下定決心嘅韓立，就首先服食咗原有嗰三粒築基丹入面嘅其中一粒，跟住就運功開始化開藥力！
築基藥力好快就發作，短短幾個時辰之後，韓立就覺得丹田位置開始有團烈火燒得越嚟越旺，但係手腳等其他地方又凍到不得了，形成咗好鮮明嘅一冷一熱感覺！
不過呢種感覺只係持續咗好短時間，丹田入面嘅烈火就突然消失得無影無蹤，手腳等部位都恢復返正常溫度。
搞到韓立有啲愕然！
韓立個疑惑嘅神色閃過一吓，面色就猛然大變，雙手即刻按住喺丹田位置，點都唔肯放開半寸。
因為呢個位置，突然間傳嚟一股就好似七八把尖刀同時喺度攪動嘅劇烈痛楚咁。
搞到韓立一啲防備都冇，塊面即刻青晒，好似黃豆咁大粒嘅汗珠，仲不停咁順住下巴滴落嚟。
成個身都彎到好似弓咁！
韓立痛到喺地下捲曲成一團，一路喺心入面不停咁大鬧，點解從來都冇人同佢講過㗎！
食築基丹竟然係咁痛嘅事！
但係仲未鬧夠兩句，丹田位置呢種劇痛，突然間就爆發出嚟。
呢種爆發化成咗無數嘅熱流，順住經脈即刻遍佈晒全身，甚至深入到骨髓入面。
但跟住落嚟，熱流即刻化成咗難以忍受嘅奇癢，好似有無數隻螞蟻喺佢全身各處不停咁爬嚟爬去，搞到佢恨不得用個頭直接撞埋牆角，希望可以稍微減輕下呢種痛苦！
呢種差啲搞到韓立發癲嘅折磨，一路持續咗一頓飯嘅時間。
先至慢慢消退。
呢個時候，韓立先至可以扶住牆角，勉強企返起身！呢個時候嘅佢，已經大汗疊細汗，全身都覆蓋住一層莫名其妙嘅灰色物質，而且痴笠笠嘅，散發出陣講唔出嘅怪味。
不過呢一切，韓立都唔係好在意！佢在意嘅係，功法一下子就精進到咗十二層，而且全身都暖笠笠。
冇一忽唔舒服！
好明顯，頭先嗰粒築基丹，已經改善咗體質，搞到佢洗髓易筋咗。
至於身上呢種暖意。
應該係築基丹嘅後續藥力未化晒所致，可以吸收咗之後用嚟增加佢嘅法力。
呢個亦都係服食築基丹之後，一定要閉關三個月嘅原因，唔係嘅話呢啲藥力就會隨住時間流逝，慢慢咁消逝。
一開始，韓立的確係按照其他人築基嘅過程一步步咁照抄。
都老老實實咁打坐去吸收呢啲殘餘嘅藥力！
但好快韓立就發現，呢啲蘊藏喺體內嘅藥力，佢嘅功效亦都只係可以令法力加深少少咁多，而且唔會再有任何改善體質嘅作用。
如果只得一粒築基丹嘅話，自然無論邊個洗髓易筋之後，都唔會放過呢個難得增加法力嘅好機會，唔真真正正閉關三個月，將所有藥力吸收晒，當然唔會輕易罷休。
但係韓立唔同喎，佢手上嘅築基丹仲有大把，呢啲剩餘藥力佢根本就睇唔上眼！佢關心嘅係，到底仲要經過幾多次呢種體質改善，自己先至可以踏入築基期！畢竟洗髓易筋先係衝關、築基成功嘅關鍵！ 經過十幾日打坐之後，韓立先至徹底搞清楚呢一點，佢自然冇耐心等多幾個月，先至再食第二粒築基丹。
佢自問連續食一粒築基丹，應該唔會有咩大問題，最多都係令剩餘藥力多咗少少啫，呢個都冇乜嘢！經過幾次左思右想之後，韓立終於都冇等多幾日，就食咗第二粒築基丹。
同樣嘅劇痛，同樣嘅麻癢，搞到一早有晒準備嘅韓立，都真係辛苦咗一劑！但韓立就感覺到，今次好似比上次輕微咗少少。
只不過身上嘅雜質都仲係出咗唔少，睇嚟佢嘅資質真係好麻麻！
連續兩次食築基丹之後，韓立都冇覺得體內剩餘嘅藥力有咩唔妥，當然嗰股暖意係強烈咗少少，但係呢個完全冇問題！而且法力仲突飛猛進去到十三層，到咗煉氣期嘅頂層。
咁樣一嚟，韓立就放心晒嘞。
之後就連續食咗一粒又一粒嘅築基丹。
每一粒丹藥，都起到同樣嘅洗髓作用，催出咗韓立體內一批又一批嘅灰色雜質！
但係由第三粒開始，韓立明顯感覺到築基丹嘅洗髓作用，喺急速下降緊，排出嚟嘅雜質都越嚟越少。
但與此同時，佢體內嘅法力真元，都發生緊奇異嘅變化。
本來氣態狀嘅真元，經過幾次食築基丹之後，慢慢變得稠密黏稠起嚟，而且仲好有向液態轉化嘅趨勢。
甚至食咗第七粒築基丹嗰陣，韓立嘅真元除咗丹田核心處有一細嚿之外，已經同液體冇乜分別㗎嘞。
但係食咗第七粒丹藥之後，韓立體內剩餘嘅藥力，終於都去到接近飽和嘅狀態。
佢全身由原本嘅暖意，家陣已經變成接近灼熱嘅火辣感，搞到韓立十五十六起嚟！
佢真係唔知，如果吞咗第八粒丹藥之後，自己會唔會藥力大爆發，搞出啲咩大頭佛嚟！但韓立同時都感覺到，佢離築基期好近嘞，恐怕都只係再食一兩粒丹藥嘅事啫！
諗咗一陣之後，韓立築基嘅渴望，都仲係佔咗上風。
咬一咬牙之後，佢都仲係食咗第八粒築基丹。
但係，今次粒丹藥一落肚，本來仲可以勉強控制住嘅剩餘藥力，忽啦一下，突然爆發咗出嚟。
搞到韓立全身經脈一熱，即刻就神智不清咁暈咗過去！
當韓立全身㷫熻熻咁醒返嗰陣，驚喜咁發現，佢竟然喺昏迷之中衝關成功咗，已經入咗築基期。
又驚又喜嘅韓立，即刻就想一躍而起，嚟發泄心頭嘅興奮！但係一挺身，全身又係一熱，再一次咁仆咗喺地上面，嚇到佢自己一大跳！
原來佢雖然築基成功咗，但係身上八粒築基丹嘅剩餘藥性，係一啲都冇減輕過，仍然一啲都唔少咁充斥住佢全身，非常危險！
而家嘅情況，佢一定要即刻運功，將呢啲藥力即刻吸納晒先得。
唔係嘅話，隨時都有再爆發嘅可能。
雖然韓立諗清楚咗解決危機嘅辦法，但係成個人都仲係喺度暗暗叫苦，開心唔到。
因為韓立身上除咗嗰本《青元劍訣》之外，邊有咩築基期以上嘅功法呀！而呢本劍訣，只要睇吓嗰位新拜嘅師傅，就咁隨手掟俾自己，就知呢個功法有幾垃圾啦！
而且，韓立當初都翻過幾次呢本書，同人哋打聽過吓。
呢本劍訣真係好普通，黃楓谷築基期嘅弟子，幾乎個個都練咗兩三層喺身，但係從來都冇人繼續深修超過三層。
具體嘅原因，韓立倒轉頭仲未點問清楚，但呢本劍訣有幾差勁，由此可見啦！
但係而家嘅情況，韓立就算唔想修煉，都只可以硬住頭皮上。
冇計之下嘅韓立，唯有將《青元劍訣》攞出嚟，平鋪喺自己前面塊地上面，跟住就盤膝對住本書修煉起嚟。
呢本青元劍訣總共九層，頭三層煉氣期嘅弟子就可以修煉，中三層同尾三層，就只可以築基期嘅弟子同結丹期嘅修士先可以練。
而且每練成三層，就可以使用一種呢本劍訣獨有嘅神通。
頭三層練成之後，可以唔使任何法器，單憑手掌就可以發出丈許長嘅劍芒，論威力絕對可以同一般嘅上品法器相抗衡！
中三層修成之後，可以瞬間釋放護體劍盾，佢防禦力雖然同一般嘅初級中階防禦法術差唔多，但呢個護盾帶有一定嘅劍芒反擊，隨便攻擊呢個護盾嘅話，就會受到劍盾自動釋放嘅劍芒攻擊。
至於，尾三層......(未完待續，想知後事如何，請登入，章節更多，支持作者，支持正版閱讀！)
    ]]></description>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 23:38:52 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://geonwprj.github.io/novels/podcasts/凡人修仙傳/episodes/0216.mp3" length="3682351" type="audio/mpeg" />
  <guid>https://geonwprj.github.io/novels/podcasts/凡人修仙傳/episodes/0216.mp3</guid>
  <itunes:duration>584.336009</itunes:duration>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
</item>
<item>
  <title>凡人修仙傳 - 第三卷 第二百一十五章 煉丹與築基</title></title>
  <description><![CDATA[    
      
第三卷 第二百一十五章 煉丹與築基
八條龍頭噴出嘅紫火，喺韓立嘅控制下由幼變粗，有手指咁粗，而個銀絲鼎轉嘅速度就慢慢咁慢咗落嚟，仲喺啲火入面開始微微咁震。
隨住時間慢慢咁過，個細鼎入面就散發出陣陣藥材香，聞到都令人即刻精神一振。
但韓立好清楚，呢個時候離煉成丹藥仲有好遠，起碼仲要用更猛烈嘅地火，即刻凝丹先得，咁先至有可能形成丹丸。
諗到呢度，喺韓立控制下嘅紫火就越嚟越耀眼，甚至粗到好似碗口咁大，成個銀絲鼎都畀佢包晒喺入面。
所以遠遠望過去，個細鼎已經變咗個好大嘅火球，啲藥材香就越嚟越濃。
唔使估韓立都知，呢啲係藥粉開始凝丹喇，所以佢就越嚟越上心。
點知就喺呢個時候，個鼎入面傳嚟一聲細細嘅爆裂聲，雖然聲唔大，但搞到韓立個心即刻沉咗落去，面色有啲難睇。
猶豫咗一陣，韓立嘆咗口氣，將地火停咗落嚟。
跟住佢就隻手一揮，將仲熱辣辣個細鼎開咗個蓋，再伸個頭入去望咗眼。
個鼎入面有幾塊裂開咗嘅淡藍色固體，睇嚟就係凝丹失敗嘅廢丹！
搖咗搖頭，韓立就攞咗個玉盒出嚟放喺地下，跟住佢控制個銀絲鼎一反轉，將呢啲廢丹倒晒入盒，收埋好。
呢啲就算係廢丹，但都係用各種靈藥粉末凝聚出嚟嘅，韓立都唔捨得就咁扔咗佢，話唔定第時仲有其他用途呢！
搞掂晒呢啲嘢之後，韓立又返番去蒲團度打坐，直到個銀絲鼎完全凍晒之後，先至再開始煉丹。
一樣嘅步驟，一樣嘅原料粉末，一樣嘅控火手法，但唔好彩嘅係，今次都仲係喺凝丹呢一步失敗咗。
今次韓立塊面無晒表情，等佢調整好狀態之後，就靜靜咁又開始下一輪……
……
過咗一個月啦，個醜漢見韓立仲未由地火屋出嚟。
有啲驚訝，但多數都係興奮，因為咁樣一嚟，佢可以抽到嘅費用就越嚟越多。
兩個月之後。
都仲未見到十八號石門打開，個醜漢心入面甜絲絲之餘，都覺得好驚訝。
三個月……
六個月之後，韓立仲未有絲毫出嚟嘅跡象。
呢個時候個醜漢，嗰陣開心勁兒一早就冇晒影啦。
淨番嘅只係滿面愁容同埋一肚不安。
差唔多半年時間，對煉丹或者煉器嚟講，並唔係稀奇事。
就算係更長時間，個醜漢都見過好幾次啦！
但係使咁長時間喺地火屋入面嘅人，起碼都係築基期以上嘅弟子嚟㗎嘛！好似韓立咁只係煉氣期，但竟然喺入面煉丹煉咗咁耐嘅弟子，佢仲真係第一次見到。
而且煉氣期弟子嘅辟穀，都只係維持到一個月時間㗎咋，難道呢位李師祖嘅弟子，仲隨身帶咗嘢食嘢飲唔得？
所以先至可以堅持到而家！個醜漢滿肚疑問咁諗。
地火屋入面，韓立盤坐喺蒲團上面，望住漂浮喺身前二十幾粒藍光閃閃嘅築基丹，成塊面都係沉思嘅表情。
呢啲丹藥，就係韓立呢半年嚟，傾盡無數心血嘅所有收穫。
要攞到佢哋，真係難到不得了！
開頭嗰二十幾次煉製，韓立連凝丹呢一關都過唔到。
望住一次又一次嘅廢丹，佢個心痛到不得了，爭啲就想放棄。
諗住返去之後向其他煉丹師學識正式嘅煉丹術，先至再重新煉過啲築基丹。
雖然咁樣實會耽誤到好長時間，但總好過白白浪費靈藥啦！
但係佢臨走之前，竟然鬼使神差咁又開爐煉咗一次。
而今次竟然好似神助咁成功凝丹。
而且喺開爐攞丹嘅時候，奇蹟咁一次就攞丹成功，令佢得到親手煉製嘅第一粒築基丹。
呢粒築基丹，除咗個頭細粒咗少少，其他都同原本嗰三粒丹藥一模一樣。
搞到韓立即刻精神為之一振！
有咗今次嘅鼓勵，韓立就咬實牙關。
打消咗返去嘅念頭，靜晒個心繼續落去。
唔好講笑，有咗今次嘅成功經驗之後，韓立之後凝丹嘅機率即刻狂升，三次煉製入面就有一次凝丹成功。
對於開爐呢方面，韓立仲出奇咁有天賦，竟然過半嘅丹藥都可以一次就攞丹成功，呢個都係佢自己萬萬都估唔到嘅事！
喺呢段時間，韓立覺得個肚開始又餓又口渴嗰陣，就會攞喺個老頭仔度囉到嗰樽辟穀丹，食一粒落肚，跟住又可以捱多個月喇！呢樽辟穀丹，佢係用咗幾樖借口喺出面買返嚟嘅百年草藥，先至換到手㗎嘛！而家，啱啱好用得著。
就係咁，當韓立手上啲材料用晒嘅時候，就煉到呢批多到嚇死人嘅築基丹，呢批丹藥嘅數量遠遠多過佢原先諗嘅！
當初佢聽聞煉丹好難，以為自己煉到七八粒就算好好㗎喇！但係而家睇嚟，開爐煉丹好似都唔係修仙界傳聞中講到咁誇張難煉啫！難道嗰啲煉丹師係誤導其他修仙者咩？定係自己真係有煉丹嘅天賦？
韓立有啲困惑。
其實，韓立係諗錯咗喇，煉丹術其實比出面傳頌嘅仲要難多三分㗎。
一個普通水平嘅煉丹師，冇二三十年時間同埋使一筆天文數字咁多嘅財富，係培養唔到出嚟㗎。
而韓立而家喺築基丹上面嘅煉製水平，喺普通煉丹師之中已經可以排到上游喇！之所以會發生咁不可思議嘅事，呢啲全部都係因為韓立近半年嚟不間斷咁煉製同一種丹藥。
要知道，就算係再財大氣粗嘅門派，都唔可能俾邊個煉丹師，每日都有充足嘅珍稀材料去煉製相同嘅丹藥，而且一持續就係半年咁耐。
呢種事，除非發生喺最低階嘅丹藥上面，咁仲有幾分可能嘅！不過，如果係低階丹藥嘅話，咁又何必特登去修煉積累經驗呢，反正啲材料又唔貴，煉壞咗咪再嚟過囉。
韓立對呢啲嘢唔了解，自然就冇諗通呢件事，不過略為諗咗諗，佢就冇再理會喇。
因為佢而家突然之間有個念頭，想即刻吞粒築基丹，就地築基衝關。
呢種諗法實在太強烈喇，搞到韓立都忍唔住認真考慮，喺呢個地火屋閉關嘅可能性。
……
十一個月之後，韓立住嗰個地火屋，石門依然閂到實一實，冇半分打開嘅跡象。
呢一日，醜漢呆吓呆吓咁望住十九號石門，成面愁容！呢個時候，佢已經肯定韓立肯定喺入面出咗事。
唔係嘅話，就算係築基期嘅修士都應該出嚟喇。
佢倒唔係擔心韓立呢個人，而係真係驚李師祖會因為個徒弟出咗事，而發火遷怒佢。
而佢雖然係鍾掌門嘅一個近親，同埋憑住呢層關係先可以管理呢度，但醜漢好清楚，李師祖真係為咗呢件事發晒火嘅話，呢位靠山絕對唔會幫佢出頭㗎。
正當醜漢愁到腸都打晒結嘅時候，忽然間，面前個石門白光一閃，跟住竟然冇聲冇息咁打開咗，然後有個人春風滿面咁由入面行咗出嚟，正正就係喺屋入面留咗差唔多一年嘅韓立。
過咗好耐先至反應得返嚟嘅醜漢，即刻又驚又喜，急忙行前幾步，不斷咁抱怨咁話：
「師弟，點解而家先至出嚟㗎，你要知道如果再唔出嚟嘅話，我就差啲要……，咦！你……！」
啱啱開口講咗幾句嘅醜漢，突然之間雙眼睜到碌大晒，似係見到鬼咁，直指住韓立呆晒嘴，咩嘢都講唔出喇！
「做乜事呀？我有咩唔妥咩？」韓立望咗望醜漢，塊面瑩光一閃，笑住咁講。
「你……你嘅功法！我點解……？難……難道，你係築基期喇？」醜漢好耐先至回過神嚟，成面迷茫同驚恐嘅神色，終於口窒窒咁問。
「嗯！我煉完丹之後，覺得呢度環境唔錯，就食咗一粒築基丹，閉關咗陣。結果就衝關成功咗，而家嘅確已經係築基期嘅修士喇！」韓立見對方咁樣問，伸咗伸懶腰，大搖大擺咁講。
「喺呢度築基？」
醜漢望咗望韓立身後嘅地火屋，又望咗望韓立，都仲係唔敢置信！喺專門煉丹煉器嘅地火屋度築基嘅，佢仲真係頭一次聽過添！
但佢郁咗幾下嘴唇，都係冇將到嘴邊嘅疑問講出嚟。
對方唔單止係李師祖嘅徒弟，而且單憑築基期修士嘅身份，就已經唔係佢呢個煉氣期弟子可以招惹得起嘅喇。
「點呀，唔得咩？」韓立輕描淡寫咁望咗對方一眼，唔客氣咁講。
即刻，嗰種築基期修士獨有嘅威壓，即刻散發咗出嚟。
搞到離佢只係咫尺咁近嘅醜漢，即刻被迫退後咗幾步，成頭大汗。
「梗係唔係啦，上面冇咁唔近人情嘅規定嘅，恭喜師叔閉關大成呀！」醜漢都好乖巧，即刻點頭哈腰咁陪笑住講，連稱呼都由以前嘅「師弟」，即刻改咗「師叔」喇。
對方而家既然築基成功咗，咁以後就可以算係佢嘅長輩喇，恭順啲嘅話，呢都係應該嘅。
醜漢倒係睇得好開！對於修仙界呢套實力至上嘅嘢，領悟得好透徹！
    ]]></description>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 23:38:51 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://geonwprj.github.io/novels/podcasts/凡人修仙傳/episodes/0215.mp3" length="3690633" type="audio/mpeg" />
  <guid>https://geonwprj.github.io/novels/podcasts/凡人修仙傳/episodes/0215.mp3</guid>
  <itunes:duration>592.266667</itunes:duration>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
</item>

  </channel>
</rss>
