<item>
  <title>凡人修仙傳 - 第三卷 第二百一十六章 藥力</title></title>
  <description><![CDATA[    
      
第三卷 第二百一十六章 藥力
韓立見對方咁小心翼翼咁賠罪，搞到佢都唔好意思再搵人哋晦氣。
唯有打消咗原本想教訓下對方嘅念頭！畢竟個醜漢除咗之前對自己有少少唔禮貌之外，都冇犯啲乜嘢大錯！
韓立心諗，塊面色就緩和返落嚟，淡淡然咁講：
「既然冇乜嘢事，咁我就先行喇！」
講完，韓立就輕輕鬆鬆咁離開咗呢度！
個醜漢望住韓立消失咗嘅背影，好長一段時間，最後先至嘆咗大啖氣，嘴扁扁咁自言自語咁講：
「真係冇天理㗎喇！人哋喺地火屋入面，隨隨便便就可以閉關築基成功。
點解我哋特登搵間靜室，仲搵咗一大堆輔助丹藥，反而衝關唔成功嘅！怪唔之得啦，呢條友仔可以畀李師祖收做徒弟，睇嚟佢資質一定同其他人唔同！」
個醜漢竟然將韓立當咗係資質超晒班嘅天才！如果畀韓立本人聽到嘅話，恐怕佢會喊都唔係笑都唔係！
而呢個時候嘅韓立，已經行咗出嶽麓殿。
守住傳送陣嗰兩個人，又換咗其他人，唔係嘅話見到韓立突然由煉氣期入咗築基期，恐怕會嚇到佢哋一跳。
韓立駕馭住飛行法器，喺天上面慢慢咁行，心情好到不得了，同時回想緊自己入咗築基期嘅一番經歷！
五個月前，當韓立煉完築基丹之後，經過一番考慮之後，覺得喺地火屋度築基，都真係個唔錯嘅主意嚟。
最少都唔使擔心會有人突然闖入，會打斷閉關，搞到佢半途而廢！
於是乎，已經下定決心嘅韓立，就首先服食咗原有嗰三粒築基丹入面嘅其中一粒，跟住就運功開始化開藥力！
築基藥力好快就發作，短短幾個時辰之後，韓立就覺得丹田位置開始有團烈火燒得越嚟越旺，但係手腳等其他地方又凍到不得了，形成咗好鮮明嘅一冷一熱感覺！
不過呢種感覺只係持續咗好短時間，丹田入面嘅烈火就突然消失得無影無蹤，手腳等部位都恢復返正常溫度。
搞到韓立有啲愕然！
韓立個疑惑嘅神色閃過一吓，面色就猛然大變，雙手即刻按住喺丹田位置，點都唔肯放開半寸。
因為呢個位置，突然間傳嚟一股就好似七八把尖刀同時喺度攪動嘅劇烈痛楚咁。
搞到韓立一啲防備都冇，塊面即刻青晒，好似黃豆咁大粒嘅汗珠，仲不停咁順住下巴滴落嚟。
成個身都彎到好似弓咁！
韓立痛到喺地下捲曲成一團，一路喺心入面不停咁大鬧，點解從來都冇人同佢講過㗎！
食築基丹竟然係咁痛嘅事！
但係仲未鬧夠兩句，丹田位置呢種劇痛，突然間就爆發出嚟。
呢種爆發化成咗無數嘅熱流，順住經脈即刻遍佈晒全身，甚至深入到骨髓入面。
但跟住落嚟，熱流即刻化成咗難以忍受嘅奇癢，好似有無數隻螞蟻喺佢全身各處不停咁爬嚟爬去，搞到佢恨不得用個頭直接撞埋牆角，希望可以稍微減輕下呢種痛苦！
呢種差啲搞到韓立發癲嘅折磨，一路持續咗一頓飯嘅時間。
先至慢慢消退。
呢個時候，韓立先至可以扶住牆角，勉強企返起身！呢個時候嘅佢，已經大汗疊細汗，全身都覆蓋住一層莫名其妙嘅灰色物質，而且痴笠笠嘅，散發出陣講唔出嘅怪味。
不過呢一切，韓立都唔係好在意！佢在意嘅係，功法一下子就精進到咗十二層，而且全身都暖笠笠。
冇一忽唔舒服！
好明顯，頭先嗰粒築基丹，已經改善咗體質，搞到佢洗髓易筋咗。
至於身上呢種暖意。
應該係築基丹嘅後續藥力未化晒所致，可以吸收咗之後用嚟增加佢嘅法力。
呢個亦都係服食築基丹之後，一定要閉關三個月嘅原因，唔係嘅話呢啲藥力就會隨住時間流逝，慢慢咁消逝。
一開始，韓立的確係按照其他人築基嘅過程一步步咁照抄。
都老老實實咁打坐去吸收呢啲殘餘嘅藥力！
但好快韓立就發現，呢啲蘊藏喺體內嘅藥力，佢嘅功效亦都只係可以令法力加深少少咁多，而且唔會再有任何改善體質嘅作用。
如果只得一粒築基丹嘅話，自然無論邊個洗髓易筋之後，都唔會放過呢個難得增加法力嘅好機會，唔真真正正閉關三個月，將所有藥力吸收晒，當然唔會輕易罷休。
但係韓立唔同喎，佢手上嘅築基丹仲有大把，呢啲剩餘藥力佢根本就睇唔上眼！佢關心嘅係，到底仲要經過幾多次呢種體質改善，自己先至可以踏入築基期！畢竟洗髓易筋先係衝關、築基成功嘅關鍵！ 經過十幾日打坐之後，韓立先至徹底搞清楚呢一點，佢自然冇耐心等多幾個月，先至再食第二粒築基丹。
佢自問連續食一粒築基丹，應該唔會有咩大問題，最多都係令剩餘藥力多咗少少啫，呢個都冇乜嘢！經過幾次左思右想之後，韓立終於都冇等多幾日，就食咗第二粒築基丹。
同樣嘅劇痛，同樣嘅麻癢，搞到一早有晒準備嘅韓立，都真係辛苦咗一劑！但韓立就感覺到，今次好似比上次輕微咗少少。
只不過身上嘅雜質都仲係出咗唔少，睇嚟佢嘅資質真係好麻麻！
連續兩次食築基丹之後，韓立都冇覺得體內剩餘嘅藥力有咩唔妥，當然嗰股暖意係強烈咗少少，但係呢個完全冇問題！而且法力仲突飛猛進去到十三層，到咗煉氣期嘅頂層。
咁樣一嚟，韓立就放心晒嘞。
之後就連續食咗一粒又一粒嘅築基丹。
每一粒丹藥，都起到同樣嘅洗髓作用，催出咗韓立體內一批又一批嘅灰色雜質！
但係由第三粒開始，韓立明顯感覺到築基丹嘅洗髓作用，喺急速下降緊，排出嚟嘅雜質都越嚟越少。
但與此同時，佢體內嘅法力真元，都發生緊奇異嘅變化。
本來氣態狀嘅真元，經過幾次食築基丹之後，慢慢變得稠密黏稠起嚟，而且仲好有向液態轉化嘅趨勢。
甚至食咗第七粒築基丹嗰陣，韓立嘅真元除咗丹田核心處有一細嚿之外，已經同液體冇乜分別㗎嘞。
但係食咗第七粒丹藥之後，韓立體內剩餘嘅藥力，終於都去到接近飽和嘅狀態。
佢全身由原本嘅暖意，家陣已經變成接近灼熱嘅火辣感，搞到韓立十五十六起嚟！
佢真係唔知，如果吞咗第八粒丹藥之後，自己會唔會藥力大爆發，搞出啲咩大頭佛嚟！但韓立同時都感覺到，佢離築基期好近嘞，恐怕都只係再食一兩粒丹藥嘅事啫！
諗咗一陣之後，韓立築基嘅渴望，都仲係佔咗上風。
咬一咬牙之後，佢都仲係食咗第八粒築基丹。
但係，今次粒丹藥一落肚，本來仲可以勉強控制住嘅剩餘藥力，忽啦一下，突然爆發咗出嚟。
搞到韓立全身經脈一熱，即刻就神智不清咁暈咗過去！
當韓立全身㷫熻熻咁醒返嗰陣，驚喜咁發現，佢竟然喺昏迷之中衝關成功咗，已經入咗築基期。
又驚又喜嘅韓立，即刻就想一躍而起，嚟發泄心頭嘅興奮！但係一挺身，全身又係一熱，再一次咁仆咗喺地上面，嚇到佢自己一大跳！
原來佢雖然築基成功咗，但係身上八粒築基丹嘅剩餘藥性，係一啲都冇減輕過，仍然一啲都唔少咁充斥住佢全身，非常危險！
而家嘅情況，佢一定要即刻運功，將呢啲藥力即刻吸納晒先得。
唔係嘅話，隨時都有再爆發嘅可能。
雖然韓立諗清楚咗解決危機嘅辦法，但係成個人都仲係喺度暗暗叫苦，開心唔到。
因為韓立身上除咗嗰本《青元劍訣》之外，邊有咩築基期以上嘅功法呀！而呢本劍訣，只要睇吓嗰位新拜嘅師傅，就咁隨手掟俾自己，就知呢個功法有幾垃圾啦！
而且，韓立當初都翻過幾次呢本書，同人哋打聽過吓。
呢本劍訣真係好普通，黃楓谷築基期嘅弟子，幾乎個個都練咗兩三層喺身，但係從來都冇人繼續深修超過三層。
具體嘅原因，韓立倒轉頭仲未點問清楚，但呢本劍訣有幾差勁，由此可見啦！
但係而家嘅情況，韓立就算唔想修煉，都只可以硬住頭皮上。
冇計之下嘅韓立，唯有將《青元劍訣》攞出嚟，平鋪喺自己前面塊地上面，跟住就盤膝對住本書修煉起嚟。
呢本青元劍訣總共九層，頭三層煉氣期嘅弟子就可以修煉，中三層同尾三層，就只可以築基期嘅弟子同結丹期嘅修士先可以練。
而且每練成三層，就可以使用一種呢本劍訣獨有嘅神通。
頭三層練成之後，可以唔使任何法器，單憑手掌就可以發出丈許長嘅劍芒，論威力絕對可以同一般嘅上品法器相抗衡！
中三層修成之後，可以瞬間釋放護體劍盾，佢防禦力雖然同一般嘅初級中階防禦法術差唔多，但呢個護盾帶有一定嘅劍芒反擊，隨便攻擊呢個護盾嘅話，就會受到劍盾自動釋放嘅劍芒攻擊。
至於，尾三層......(未完待續，想知後事如何，請登入，章節更多，支持作者，支持正版閱讀！)
    ]]></description>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 23:38:52 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://geonwprj.github.io/novels/podcasts/凡人修仙傳/episodes/0216.mp3" length="3682351" type="audio/mpeg" />
  <guid>https://geonwprj.github.io/novels/podcasts/凡人修仙傳/episodes/0216.mp3</guid>
  <itunes:duration>584.336009</itunes:duration>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
</item>
