<item>
  <title>凡人修仙傳 - 第三卷 第二百二十一章 天星宗與法陣</title></title>
  <description><![CDATA[   
      
第三卷 第二百二十一章 天星宗與法陣
靈眼嘅嘢咁神奇，梗係搞到班追尋天道嘅修士為之癲晒啦！每一次靈眼嘅嘢出世，都會搞到當地嘅修仙界腥風血雨！
不過家陣嘅越國修仙界，呢啲靈眼嘅嘢一早落咗喺七大派手上面喇，畢竟就算係啲細門細派，攞到呢啲寶物都只係搵自己嚟搞，自招滅門之禍㗎咋。
好似黃楓谷咁，就擁有靈眼之石一塊、靈眼之泉三口等幾件靈眼之物。佢哋全部俾幾位結丹期以上嘅修士，唔客氣咁分晒啲囉，就連鍾大掌門都冇份擁有其中一件。梗係啦，嗰位元嬰期嘅老祖師爺，梗係率先霸晒大份啦。
依家韓立萬萬估唔到，自己只係帶住一隻普通嘅雙瞳鼠，花咗一日幾嘅時間，竟然就咁喺附近，輕輕鬆鬆咁搵到一件靈眼之物。雖然只係靈眼嘅嘢入面最低級嘅靈泉，而且呢個泉眼仲細到可憐，估計啲功效都好有限。不過靈眼嘅嘢始終係靈眼嘅嘢，最少都快過喺普通靈眼度修煉好多啦！就算只係快咗半成嘅修煉速度，都係件好事嚟㗎嘛！
不過，韓立除咗意外大喜之外，都R晒頭咁。唔係話靈眼嘅嘢，要喺靈氣最濃嘅地方先至可以形成咩！但係呢個山峰附近嘅靈氣又唔係好濃密！咁都得嘅？仲要形成嘅係咁迷你型嘅靈泉，搞到韓立喺驚喜之餘，都有啲遺憾咁。
但係既然天上面跌咗個大餡餅落嚟，韓立梗係唔會放手啦。因為靈眼之泉雖然可以移走，不過嗰啲係結丹期修士先至有嘅手段，韓立邊有咁大本事呀。所以理所當然啦，佢決定將個洞府就咁起喺呢度，同埋將呢個靈泉石洞預定做自己嘅練功密室，要秘密咁收埋佢。
韓立即刻就利用劈開出嚟嗰條通道，嚟擴建。一手揮舞住銀劍，一手操控住幾把金刃，韓立就開始開闢洞府呢個大工程。而嗰隻雙瞳鼠，就一嘢仆咗入靈泉入面。之後就點都唔肯出嚟喇，直接就喺泉水入面呼呼大睡。韓立仗住銀劍夠利同埋金刃夠多，辛苦咗半日之後，一個佔地唔細嘅洞府就差唔多成形喇。總共挖咗十三間大細唔同嘅房，同埋三間佔地成畝咁大嘅大廳。雖然啲房嘅洞壁仲好粗糙，冇點樣精細加工過，但係最少都可以安身立命啦！呢吓搞到韓立鬆咗啖氣，跟住就停咗手。
呢個時候佢忽然間醒起隻雙瞳鼠，急忙趁呢個機會返去靈泉嗰度，一手揪起隻仲喺度瞓緊覺嘅小獸後頸。跟住御器飛咗幾百里之外，先至將佢放走，等佢自己返去麒麟閣。
韓立起嘅洞府，暫時只係開咗一個出口。所以返到去之後，即刻就將五枝小旗同埋十幾嚿低階靈石，按照玉簡上面嘅方法擺咗個小型迷蹤陣，將個出口位徹徹底底咁用陣法遮住晒。咁樣一搞，由外面望過去都仲係一面完整嘅山壁，根本冇可能察覺到多咗個洞窟出嚟。
搞掂晒最基本嘅防護之後，韓立先至用銀劍削咗張簡單嘅石床，急急腳咁瞓咗上去，一覺瞓到死死吓。佢真係有啲攰啦！
之後嗰幾日。韓立一直都忙個不停。佢首先喺自己洞府附近嘅隱蔽地方，搵咗塊平坦嘅土地，跟住就灑咗啲靈藥嘅種子落去。呢度面，既有佢當初由世俗界帶返嚟嘅普通藥材種子，亦都有呢幾年間由百藥園度收集返嚟嘅奇花異草種子。呢度將會係韓立自己嘅藥園，之後催熟嘅靈藥幼苗都會喺呢度出世。
淨低嘅時間，韓立仲喺山上面搵到啲比較硬嘅青石，用佢哋𠝹出咗石枱石櫈之類嘅用具，仲將每間房都擺咗一套。最後，再將所有嘅牆壁好仔細咁削平啲。又鑲嵌咗啲月光石，等洞府入面光到好似日頭咁。咁樣一搞，韓立個洞府就算係初步搞掂咗啦。
不過好明顯，呢個洞府嘅防護能力，根本就唔夠打，真係冇辦法令韓立安心咁修行。按照佢諗法，最少都要有個好似百藥園嗰種全方位禁法先得，唔係嘅話，修行嗰陣萬一有外敵入侵，咪大鑊到爆？！韓立對陣法係門外漢，根本連最基本嘅陣法都唔識擺。更何況係啲更勁嘅禁法啦。
不過，佢都冇打算去學！要知道陣法呢門嘢好似汪洋大海咁，如果分心去學，冇返一二十年根本唔會小有成就！而且自己修煉實會俾佢阻住晒，呢啲損失韓立點都承受唔起！呢個世間可能真係有啲天才，可以深入鑽研陣法之餘又唔會耽誤到自己修煉，甚至乎可以靠陣法入道嚟帶動自己嘅修為，呢啲鬼才都唔係冇可能出現！但韓立好清楚，呢個絕對唔會係佢自己。
如果佢稍為分心喺呢方面，咁肯定會將自己入結丹期嘅最後一絲希望，斷送晒㗎嘞。
好彩嘅係，呢個世間仲有陣旗、陣盤呢啲，易攜帶又易佈置嘅陣法類法器。
雖然用呢種方法，通常都唔可能佈到啲好勁嘅禁法大陣。
但韓立而家，只需要一般水平嘅陣法嚟守住個洞府，就已經可以放晒大半個心嘞。
再講，真係唔得嘅話，咪佈多幾套禁法囉。
用數量都可以彌補到一啲防守上嘅漏洞。
咁啱得咁巧，元武國嘅天星宗，就係靠陣法喺附近幾個修仙界出晒名嘅。
陣旗、陣盤呢啲禁法類法器，每年都會煉製好多流入到修仙界，用嚟換取所需嘅靈石、材料等等嘢。
韓立就打咗天星宗坊市嘅主意，嗰度肯定有佢所需嘅禁制類法器。
於是之後嘅時間，韓立一等幾株藥草種子發咗芽，就即刻開始用綠液催熟佢哋。
佢打算都係用一株千年藥材，去天星宗坊市換取所需嘅嘢。
今次就只係放出呢一株千年草，費事放太多會引人懷疑，又會惹埋啲唔必要嘅麻煩。
短短兩個幾月，韓立就將千年藥草催熟咗出嚟。
之後，佢就帶住啲藥草同其他可以交換嘅嘢，向北面飛去。
譬如話，嗰條墨蛟嘅全身材料同埋蜈蚣嘅硬殼等等。
如果價錢啱，韓立都唔介意就咁交換，反正佢一樣都唔會分心去學煉器。
韓立御器飛行嗰陣，帶咗個斗篷，以防萬一嘛！
百幾里路嘅地方，對於法力大進嘅韓立嚟講，小半日之後就到咗。
一入到元武國，韓立就喺半空度東望望西望望。
一來係為咗搵天星宗嘅坊市，二來就對元武國所有嘢都幾好奇。
不過從景物嚟睇，好似同越國冇乜分別！
元武國同越國一樣，喺附近嘅地區算係中等大細嘅國家。
呢兩個國家雖然仲未有，大國天羅國同風都國嘅三分之一咁大，但都比附近嘅姜國、剎雲國呢啲小國強大好多。
呢笪地區嘅大國雖然得兩個，但中等國家就有十幾個咁多。
至於再細啲嘅，更加係喺附近各地密密麻麻咁分佈咗幾十個咁多。
而且聽人講，喺再遠啲嘅地方，仲有超級大國嘅存在，龐大到令人難以置信！
而元武國嘅修仙界，就係正魔兩派實力均等，呈僵持狀態。
而天星宗就係正派入面嘅核心之一，擁有唔差過黃楓谷嘅實力。
韓立諗緊天星宗啲嘢嗰陣，腳下嗰個葉形法器忽然一沉，竟然慢慢咁向地下跌落去，好似一瞬間冇咗飛行嘅功效咁。
見到呢個唔利嘅情況，韓立非但冇嚇親，反而露出咗少少喜色。
睇嚟已經到咗天星宗坊市附近喇，如果唔係都唔會有禁飛嘅禁法存在。
果然降落喺地面嘅韓立，向北行咗七八里路嗰陣，一個比黃楓谷坊市仲要大三分嘅建築群，出現喺佢眼前。
天星宗嘅坊市非常奇特，同黃楓谷嘅完全唔同！佢係以一個二三十丈高嘅巨大樓閣做中心，四周圍就分佈住只有樓閣十分之一高矮嘅其他房屋，成個坊市呈放射狀嘅圓形佈置。
因為中間樓閣嗰塊牌匾實在係太大塊喇，所以韓立喺一兩里外，就清楚睇到「星塵閣」三個巨大銀字。
睇嚟唔使問都知，呢個樓閣肯定就係天星宗自己嘅舖頭啦！
一兩里路嘅路程，韓立眨吓眼就到咗。
按照習慣，韓立冇有亂咁行動，而係圍住坊市嘅外圍，慢慢行咗一圈，仲稍為了解吓呢度嘅情況。
咪話唔係，呢度仲真係有幾間舖頭，令韓立大開眼界，仲想試吓添！
有一間煉器舖頭，可以隨時接受修仙者嘅材料，嚟按照材料主人嘅要求煉製各種法器。
而且佢哋掛出嚟嘅牌頭都唔細，竟然自稱由低階法器到頂級法器都煉到。
而且煉製失敗嘅話，會按照材料價值雙倍咁退返靈石。
當然，如果你冇材料，直接想訂做一件法器都得，不過嗰個價錢肯定唔會平得去邊。
另一間制符嘅舖頭，佢個內容同煉器舖頭竟然差唔多，同樣都接受靈符嘅訂製！
其他稍為特別啲嘅，仲有一間靈獸院，專門出售馴養好嘅各種妖獸，甚至仲有幾隻一級上階妖獸喺入面。
如果買返去當護院靈獸，好似都係個唔錯嘅主意。
    ]]></description>
  <content:encoded><![CDATA[    
      
第三卷 第二百二十一章 天星宗與法陣
靈眼嘅嘢咁神奇，梗係搞到班追尋天道嘅修士為之癲晒啦！每一次靈眼嘅嘢出世，都會搞到當地嘅修仙界腥風血雨！
不過家陣嘅越國修仙界，呢啲靈眼嘅嘢一早落咗喺七大派手上面喇，畢竟就算係啲細門細派，攞到呢啲寶物都只係搵自己嚟搞，自招滅門之禍㗎咋。
好似黃楓谷咁，就擁有靈眼之石一塊、靈眼之泉三口等幾件靈眼之物。佢哋全部俾幾位結丹期以上嘅修士，唔客氣咁分晒啲囉，就連鍾大掌門都冇份擁有其中一件。梗係啦，嗰位元嬰期嘅老祖師爺，梗係率先霸晒大份啦。
依家韓立萬萬估唔到，自己只係帶住一隻普通嘅雙瞳鼠，花咗一日幾嘅時間，竟然就咁喺附近，輕輕鬆鬆咁搵到一件靈眼之物。雖然只係靈眼嘅嘢入面最低級嘅靈泉，而且呢個泉眼仲細到可憐，估計啲功效都好有限。不過靈眼嘅嘢始終係靈眼嘅嘢，最少都快過喺普通靈眼度修煉好多啦！就算只係快咗半成嘅修煉速度，都係件好事嚟㗎嘛！
不過，韓立除咗意外大喜之外，都R晒頭咁。唔係話靈眼嘅嘢，要喺靈氣最濃嘅地方先至可以形成咩！但係呢個山峰附近嘅靈氣又唔係好濃密！咁都得嘅？仲要形成嘅係咁迷你型嘅靈泉，搞到韓立喺驚喜之餘，都有啲遺憾咁。
但係既然天上面跌咗個大餡餅落嚟，韓立梗係唔會放手啦。因為靈眼之泉雖然可以移走，不過嗰啲係結丹期修士先至有嘅手段，韓立邊有咁大本事呀。所以理所當然啦，佢決定將個洞府就咁起喺呢度，同埋將呢個靈泉石洞預定做自己嘅練功密室，要秘密咁收埋佢。
韓立即刻就利用劈開出嚟嗰條通道，嚟擴建。一手揮舞住銀劍，一手操控住幾把金刃，韓立就開始開闢洞府呢個大工程。而嗰隻雙瞳鼠，就一嘢仆咗入靈泉入面。之後就點都唔肯出嚟喇，直接就喺泉水入面呼呼大睡。韓立仗住銀劍夠利同埋金刃夠多，辛苦咗半日之後，一個佔地唔細嘅洞府就差唔多成形喇。總共挖咗十三間大細唔同嘅房，同埋三間佔地成畝咁大嘅大廳。雖然啲房嘅洞壁仲好粗糙，冇點樣精細加工過，但係最少都可以安身立命啦！呢吓搞到韓立鬆咗啖氣，跟住就停咗手。
呢個時候佢忽然間醒起隻雙瞳鼠，急忙趁呢個機會返去靈泉嗰度，一手揪起隻仲喺度瞓緊覺嘅小獸後頸。跟住御器飛咗幾百里之外，先至將佢放走，等佢自己返去麒麟閣。
韓立起嘅洞府，暫時只係開咗一個出口。所以返到去之後，即刻就將五枝小旗同埋十幾嚿低階靈石，按照玉簡上面嘅方法擺咗個小型迷蹤陣，將個出口位徹徹底底咁用陣法遮住晒。咁樣一搞，由外面望過去都仲係一面完整嘅山壁，根本冇可能察覺到多咗個洞窟出嚟。
搞掂晒最基本嘅防護之後，韓立先至用銀劍削咗張簡單嘅石床，急急腳咁瞓咗上去，一覺瞓到死死吓。佢真係有啲攰啦！
之後嗰幾日。韓立一直都忙個不停。佢首先喺自己洞府附近嘅隱蔽地方，搵咗塊平坦嘅土地，跟住就灑咗啲靈藥嘅種子落去。呢度面，既有佢當初由世俗界帶返嚟嘅普通藥材種子，亦都有呢幾年間由百藥園度收集返嚟嘅奇花異草種子。呢度將會係韓立自己嘅藥園，之後催熟嘅靈藥幼苗都會喺呢度出世。
淨低嘅時間，韓立仲喺山上面搵到啲比較硬嘅青石，用佢哋𠝹出咗石枱石櫈之類嘅用具，仲將每間房都擺咗一套。最後，再將所有嘅牆壁好仔細咁削平啲。又鑲嵌咗啲月光石，等洞府入面光到好似日頭咁。咁樣一搞，韓立個洞府就算係初步搞掂咗啦。
不過好明顯，呢個洞府嘅防護能力，根本就唔夠打，真係冇辦法令韓立安心咁修行。按照佢諗法，最少都要有個好似百藥園嗰種全方位禁法先得，唔係嘅話，修行嗰陣萬一有外敵入侵，咪大鑊到爆？！韓立對陣法係門外漢，根本連最基本嘅陣法都唔識擺。更何況係啲更勁嘅禁法啦。
不過，佢都冇打算去學！要知道陣法呢門嘢好似汪洋大海咁，如果分心去學，冇返一二十年根本唔會小有成就！而且自己修煉實會俾佢阻住晒，呢啲損失韓立點都承受唔起！呢個世間可能真係有啲天才，可以深入鑽研陣法之餘又唔會耽誤到自己修煉，甚至乎可以靠陣法入道嚟帶動自己嘅修為，呢啲鬼才都唔係冇可能出現！但韓立好清楚，呢個絕對唔會係佢自己。
如果佢稍為分心喺呢方面，咁肯定會將自己入結丹期嘅最後一絲希望，斷送晒㗎嘞。
好彩嘅係，呢個世間仲有陣旗、陣盤呢啲，易攜帶又易佈置嘅陣法類法器。
雖然用呢種方法，通常都唔可能佈到啲好勁嘅禁法大陣。
但韓立而家，只需要一般水平嘅陣法嚟守住個洞府，就已經可以放晒大半個心嘞。
再講，真係唔得嘅話，咪佈多幾套禁法囉。
用數量都可以彌補到一啲防守上嘅漏洞。
咁啱得咁巧，元武國嘅天星宗，就係靠陣法喺附近幾個修仙界出晒名嘅。
陣旗、陣盤呢啲禁法類法器，每年都會煉製好多流入到修仙界，用嚟換取所需嘅靈石、材料等等嘢。
韓立就打咗天星宗坊市嘅主意，嗰度肯定有佢所需嘅禁制類法器。
於是之後嘅時間，韓立一等幾株藥草種子發咗芽，就即刻開始用綠液催熟佢哋。
佢打算都係用一株千年藥材，去天星宗坊市換取所需嘅嘢。
今次就只係放出呢一株千年草，費事放太多會引人懷疑，又會惹埋啲唔必要嘅麻煩。
短短兩個幾月，韓立就將千年藥草催熟咗出嚟。
之後，佢就帶住啲藥草同其他可以交換嘅嘢，向北面飛去。
譬如話，嗰條墨蛟嘅全身材料同埋蜈蚣嘅硬殼等等。
如果價錢啱，韓立都唔介意就咁交換，反正佢一樣都唔會分心去學煉器。
韓立御器飛行嗰陣，帶咗個斗篷，以防萬一嘛！
百幾里路嘅地方，對於法力大進嘅韓立嚟講，小半日之後就到咗。
一入到元武國，韓立就喺半空度東望望西望望。
一來係為咗搵天星宗嘅坊市，二來就對元武國所有嘢都幾好奇。
不過從景物嚟睇，好似同越國冇乜分別！
元武國同越國一樣，喺附近嘅地區算係中等大細嘅國家。
呢兩個國家雖然仲未有，大國天羅國同風都國嘅三分之一咁大，但都比附近嘅姜國、剎雲國呢啲小國強大好多。
呢笪地區嘅大國雖然得兩個，但中等國家就有十幾個咁多。
至於再細啲嘅，更加係喺附近各地密密麻麻咁分佈咗幾十個咁多。
而且聽人講，喺再遠啲嘅地方，仲有超級大國嘅存在，龐大到令人難以置信！
而元武國嘅修仙界，就係正魔兩派實力均等，呈僵持狀態。
而天星宗就係正派入面嘅核心之一，擁有唔差過黃楓谷嘅實力。
韓立諗緊天星宗啲嘢嗰陣，腳下嗰個葉形法器忽然一沉，竟然慢慢咁向地下跌落去，好似一瞬間冇咗飛行嘅功效咁。
見到呢個唔利嘅情況，韓立非但冇嚇親，反而露出咗少少喜色。
睇嚟已經到咗天星宗坊市附近喇，如果唔係都唔會有禁飛嘅禁法存在。
果然降落喺地面嘅韓立，向北行咗七八里路嗰陣，一個比黃楓谷坊市仲要大三分嘅建築群，出現喺佢眼前。
天星宗嘅坊市非常奇特，同黃楓谷嘅完全唔同！佢係以一個二三十丈高嘅巨大樓閣做中心，四周圍就分佈住只有樓閣十分之一高矮嘅其他房屋，成個坊市呈放射狀嘅圓形佈置。
因為中間樓閣嗰塊牌匾實在係太大塊喇，所以韓立喺一兩里外，就清楚睇到「星塵閣」三個巨大銀字。
睇嚟唔使問都知，呢個樓閣肯定就係天星宗自己嘅舖頭啦！
一兩里路嘅路程，韓立眨吓眼就到咗。
按照習慣，韓立冇有亂咁行動，而係圍住坊市嘅外圍，慢慢行咗一圈，仲稍為了解吓呢度嘅情況。
咪話唔係，呢度仲真係有幾間舖頭，令韓立大開眼界，仲想試吓添！
有一間煉器舖頭，可以隨時接受修仙者嘅材料，嚟按照材料主人嘅要求煉製各種法器。
而且佢哋掛出嚟嘅牌頭都唔細，竟然自稱由低階法器到頂級法器都煉到。
而且煉製失敗嘅話，會按照材料價值雙倍咁退返靈石。
當然，如果你冇材料，直接想訂做一件法器都得，不過嗰個價錢肯定唔會平得去邊。
另一間制符嘅舖頭，佢個內容同煉器舖頭竟然差唔多，同樣都接受靈符嘅訂製！
其他稍為特別啲嘅，仲有一間靈獸院，專門出售馴養好嘅各種妖獸，甚至仲有幾隻一級上階妖獸喺入面。
如果買返去當護院靈獸，好似都係個唔錯嘅主意。
    ]]></content:encoded>
  <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 16:34:46 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://geonwprj.github.io/novels/podcasts/凡人修仙傳/episodes/0221.mp3" length="3824271" type="audio/mpeg" />
  <guid>https://geonwprj.github.io/novels/podcasts/凡人修仙傳/episodes/0221.mp3</guid>
  <itunes:summary><![CDATA[凡人修仙傳 - 第三卷 第二百二十一章 天星宗與法陣</title>]]></itunes:summary>
  <itunes:duration>604.293333</itunes:duration>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
</item>
